[
    {
        "question": "¿Cuál es el espectro de radiaciones electromagnéticas?",
        "answers": [
            "Únicamente hace referencia a las ondas de media y baja frecuencia.",
            "Define a los rayos gamma como las radiaciones menos energéticas.",
            "Consiste en la ordenación del conjunto de todas las radiaciones electromagnéticas, según su mayor o menor frecuencia.",
            "Visible por el ojo humano abarca un amplio espectro, entre 10 y 2000 nm."
        ],
        "correctAnswers": "Consiste en la ordenación del conjunto de todas las radiaciones electromagnéticas, según su mayor o menor frecuencia."
    },
    {
        "question": "¿Cuanto mayor es la frecuencia de oscilación de las ondas electromagnéticas?",
        "answers": [
            "Menos energía tienen.",
            "Más energía tienen.",
            "Más lento viajan.",
            "Más rápido viajan."
        ],
        "correctAnswers": "Más energía tienen."
    },
    {
        "question": "¿Los protones?",
        "answers": [
            "Tienen carga negativa y 1 uma de masa.",
            "No tienen carga y 1 uma de masa.",
            "Tienen carga positiva y 1 uma de masa.",
            "Tienen carga negativa y 10 uma de masa."
        ],
        "correctAnswers": "Tienen carga positiva y 1 uma de masa."
    },
    {
        "question": "¿Los electrones son un tipo de partícula fundamental?",
        "answers": [
            "Que en un mismo átomo pueden tener idénticos números cuánticos.",
            "Que interaccionan electromagnéticamente con la materia pudiendo generar ionizaciones en los medios con los que interaccionan.",
            "Con estructura interna y se aniquilan con los positrones para dar lugar a neutrones.",
            "Con una masa similar a la de los protones."
        ],
        "correctAnswers": "Que interaccionan electromagnéticamente con la materia pudiendo generar ionizaciones en los medios con los que interaccionan."
    },
    {
        "question": "¿El electrón-voltio?",
        "answers": [
            "Todas las anteriores.",
            "Es una unidad de energía.",
            "El electrón recorre una diferencia de potencial equivalente a 1 V.",
            "El electrón parte en reposo."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "¿El término átomo?",
        "answers": [
            "El primer científico que se refirió al átomo fue Dalton a finales del siglo XVIII.",
            "La palabra es la transcripción del griego apéiron \"sin límites\".",
            "Etimológicamente proviene del griego, a (sin) tomo (división).",
            "Sólo es aplicable a los elementos radiactivos."
        ],
        "correctAnswers": "Etimológicamente proviene del griego, a (sin) tomo (división)."
    },
    {
        "question": "¿Tras la excitación de un electrón ligado en un átomo?",
        "answers": [
            "Éste es liberado formándose un ión cargado positivamente y una carga negativa libre.",
            "Se produce una desexcitación de forma cuasi-instantánea sin liberar energía.",
            "Generalmente se da una desexcitación del electrón en el marco temporal de unos pocos ns en la que se libera energía en forma de fotones.",
            "Éste se mantiene en ese nuevo nivel de forma indefinida en el tiempo."
        ],
        "correctAnswers": "Generalmente se da una desexcitación del electrón en el marco temporal de unos pocos ns en la que se libera energía en forma de fotones."
    },
    {
        "question": "¿Los procesos de ionización tienen lugar?",
        "answers": [
            "Únicamente ocurren cuando interaccionan los electrones con los átomos.",
            "Cuando un fotón o un electrón libre cede una cantidad de energía mayor que la energía de ligadura de los electrones del átomo.",
            "Si la energía que se cede al medio es muy pequeña.",
            "Siempre que un fotón interaciona con la materia."
        ],
        "correctAnswers": "Cuando un fotón o un electrón libre cede una cantidad de energía mayor que la energía de ligadura de los electrones del átomo."
    },
    {
        "question": "¿El uma es?",
        "answers": [
            "Una medida de masa.",
            "Lo que pesan los protones y los neutrones.",
            "La 1/12 parte de la masa de Carbono-12.",
            "Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "¿Los elementos de la tabla periódica se definen por?",
        "answers": [
            "El número de neutrones.",
            "El número de protones Z (número atómico).",
            "El número de electrones.",
            "El número de protones y neutrones A (número másico)."
        ],
        "correctAnswers": "El número de protones Z (número atómico)."
    },
    {
        "question": "¿Los neutrones?",
        "answers": [
            "Tienen carga positiva y 1 uma de masa.",
            "Tienen carga positiva y 10 uma de masa.",
            "Tienen carga negativa y 1 uma de masa.",
            "Tienen carga neutra y 1 uma de masa."
        ],
        "correctAnswers": "Tienen carga neutra y 1 uma de masa."
    },
    {
        "question": "¿Cuanto mayor es la longitud de onda de un fotón?",
        "answers": [
            "Es más grande.",
            "Viaja más rápido.",
            "Es menos energético.",
            "Es más energético."
        ],
        "correctAnswers": "Es menos energético."
    },
    {
        "question": "¿Los fotones son?",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Las dos anteriores.",
            "Cuantos de energía.",
            "Partículas que pertenecen al átomo."
        ],
        "correctAnswers": "Cuantos de energía."
    },
    {
        "question": "¿El fotón?",
        "answers": [
            "Se caracteriza por su frecuencia y tiene un comportamiento corpuscular.",
            "Es una partícula que exclusivamente tiene un comportamiento ondulatorio.",
            "Tiene masa distinta de cero.",
            "Existe en reposo."
        ],
        "correctAnswers": "Se caracteriza por su frecuencia y tiene un comportamiento corpuscular."
    },
    {
        "question": "¿El número másico (A) de un átomo?",
        "answers": [
            "Es el número de electrones ubicados en el orbital de mayor energía de ligadura.",
            "Es el número de neutrones y de protones del átomo.",
            "Siempre coincide con el número atómico (Z).",
            "Coincide con el número de electrones cuando el átomo es neutro."
        ],
        "correctAnswers": "Es el número de neutrones y de protones del átomo."
    },
    {
        "question": "¿El número atómico (Z) de un átomo?",
        "answers": [
            "Es la suma de neutrones y electrones del átomo.",
            "Es la suma del número de protones y de electrones del átomo.",
            "Se define como el número de protones del núcleo de un átomo.",
            "Es el número de neutrones y de protones del átomo."
        ],
        "correctAnswers": "Se define como el número de protones del núcleo de un átomo."
    },
    {
        "question": "¿El conjunto de propiedades de los átomos?",
        "answers": [
            "Vienen establecidas exclusivamente por los protones.",
            "Ninguna es correcta.",
            "Vienen establecidas exclusivamente por los electrones.",
            "Vienen establecidas exclusivamente por los neutrones."
        ],
        "correctAnswers": "Ninguna es correcta."
    },
    {
        "question": "¿La radiación electromagnética?",
        "answers": [
            "Solo puede detectarse mediante dispositivos altamente sofisticados construidos por el ser humano.",
            "Es la energía que transportan las ondas electromagnéticas.",
            "Siempre es ionizante.",
            "Tiene carga y masa, al igual que los electrones."
        ],
        "correctAnswers": "Es la energía que transportan las ondas electromagnéticas."
    },
    {
        "question": "¿Qué es el espectro electromagnético?",
        "answers": [
            "Se puede concluir que es la representación de los distintos tipos de partículas fundamentales descubiertas.",
            "Es la representación de los diferentes elementos químicos en función de sus propiedades.",
            "Es la clasificación de los diferentes tipos de haces de radiaciones electromagnética y partículas cargadas en función de su cantidad de masa.",
            "Es la clasificación de las radiaciones electromagnéticas en función de la cantidad de energía que transporta cada una de ellas."
        ],
        "correctAnswers": "Es la clasificación de las radiaciones electromagnéticas en función de la cantidad de energía que transporta cada una de ellas."
    },
    {
        "question": "¿La descripción del átomo?",
        "answers": [
            "Está basada en un conjunto de subpartículas que se mueven libremente por cualquier área del mismo.",
            "Está basada en un conjunto de subpartículas clasificadas, entre otras, por su carga.",
            "El nombre de todas las subpartículas tiene origen griego.",
            "Está basada en un conjunto de subpartículas que se agrupan según el valor de spin."
        ],
        "correctAnswers": "Está basada en un conjunto de subpartículas clasificadas, entre otras, por su carga."
    },
    {
        "question": "¿El átomo está formado por?",
        "answers": [
            "Neutrinos y muones en el núcleo, y positrones en la corteza.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Electrones, protones y neutrones juntos en el núcleo.",
            "Protones y neutrones en el núcleo, y electrones en la corteza."
        ],
        "correctAnswers": "Protones y neutrones en el núcleo, y electrones en la corteza."
    },
    {
        "question": "¿El 1/12 de la masa del átomo de Carbono-12 se denomina?",
        "answers": [
            "El yoctogramo (10-24 gr).",
            "La u.m.a. (1,6606x10-27 kg).",
            "El fentogramo (10-15 gr).",
            "El kilogramo (103 gr)."
        ],
        "correctAnswers": "La u.m.a. (1,6606x10-27 kg)."
    },
    {
        "question": "¿Cuándo es posible que el número atómico de un átomo no coincida con el número de electrones?",
        "answers": [
            "Cuando el átomo ha sido ionizado porque se han arrancado electrones.",
            "Cuando el número de neutrones del núcleo disminuye.",
            "Cuando el núcleo atómico sufre un cambio en el número de protones.",
            "Siempre es coincidente con el número de electrones."
        ],
        "correctAnswers": "Cuando el átomo ha sido ionizado porque se han arrancado electrones."
    },
    {
        "question": "¿El Julio (J) y el electrón-voltio (eV)?",
        "answers": [
            "Son dos unidades de energía, la primera en el SI y la segunda es una unidad especial.",
            "Son dos unidades de energía y su equivalencia es 1 eV= 1J.",
            "Son unidades que no miden energía.",
            "Son dos unidades de energía microscópicos y la segunda para sistemas macroscópicos."
        ],
        "correctAnswers": "Son dos unidades de energía, la primera en el SI y la segunda es una unidad especial."
    },
    {
        "question": "¿Los electrones?",
        "answers": [
            "Tienen carga negativa y menos masa que los protones.",
            "Tienen carga positiva y la misma masa que los protones.",
            "Tienen carga negativa y la misma que los protones.",
            "Tienen carga positiva y menos masa que los protones."
        ],
        "correctAnswers": "Tienen carga negativa y menos masa que los protones."
    }
]